**寶體站**是[深圳地鐵](../Page/深圳地鐵.md "wikilink")[1号綫一個車站](../Page/深圳地鐵1号綫.md "wikilink")。站名因車站附近**寶**安區**體**育中心而得名，並將其名稱縮短為「**寶體**」。位於[寶安區](../Page/寶安區.md "wikilink")[新湖路與](../Page/新湖路.md "wikilink")[羅田路交叉口下方](../Page/羅田路.md "wikilink")，順新湖路呈東南至西北向佈置，東北側是已建成的[寶安體育館](../Page/寶安體育館.md "wikilink")，東南側是規劃的[寶安體育場](../Page/寶安體育場.md "wikilink")。

## 車站結構

寶體站為地下兩層12米[島式月台車站](../Page/島式月台.md "wikilink")，總建築面積為17200[平方米](../Page/平方米.md "wikilink")\[1\]。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地面（F1）</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>出入口</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>地下一層（B1）</strong></p></td>
<td><p>站廳</p></td>
<td><p>站廳、售票機</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地下二層(B2)</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><strong></strong> <strong>往机场东</strong> <small>（<a href="../Page/坪洲站.md" title="wikilink">坪洲</a>）</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/島式月台.md" title="wikilink">島式月台</a>，左邊車門將會開啟</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><strong></strong> <strong>往罗湖</strong> <small>（<a href="../Page/寶安中心站.md" title="wikilink">寶安中心</a>）</small></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<center>

{{ gallery | width = 200 | <File:Shenzhen> Metro Line 1 Bao'an Stadium
Sta Platform.jpg|宝体站2号站台 | <File:Shenzhen> Metro Line 1 Bao'an Stadium
Sta Hall.jpg|宝体站站厅 | <File:Bao> an stadium platform 1.jpg|宝体站站台书法大字 }}

</center>

[Baoan_Stadium_Platform_1.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Baoan_Stadium_Platform_1.JPG "fig:Baoan_Stadium_Platform_1.JPG")

## 运营时刻表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>行驶方向</p></th>
<th><p>首班车</p></th>
<th><p>末班车</p></th>
<th><p>所属线路</p></th>
<th><p>高峰间隔</p></th>
<th><p>平峰间隔</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>罗湖</p></td>
<td><p>06:45</p></td>
<td><p>23:15</p></td>
<td></td>
<td><p>4分钟</p></td>
<td><p>6分钟</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>机场东</p></td>
<td><p>06:39</p></td>
<td><p>23:52</p></td>
<td></td>
<td><p>4分钟</p></td>
<td><p>6分钟</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 出口

[Shenzhen_Metro_Line_1_Bao'an_Stadium_Sta_Exit_A.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shenzhen_Metro_Line_1_Bao'an_Stadium_Sta_Exit_A.jpg "fig:Shenzhen_Metro_Line_1_Bao'an_Stadium_Sta_Exit_A.jpg")
宝体站共設有六個出口。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>出口编号</p></th>
<th><p>建议前往的目的地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>通往新湖路北侧、宝安体育中心游泳馆、宝安区体育馆等地。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>通往新湖路北侧、罗田路等地。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>通往新湖路南侧等地。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>通往新湖路南侧、宝安区体育中心体育场等地。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>通往新湖路北侧、玉律路等地。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>通往新湖路南侧等地。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>注：<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tactile_Paved.svg" title="fig:Tactile_Paved.svg">Tactile_Paved.svg</a> 設有盲人引導徑 {{!}}<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lift.svg" title="fig:Lift.svg">Lift.svg</a> 設有<a href="../Page/升降機.md" title="wikilink">升降機</a> {{!}} <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Stairlift_Sign.svg" title="fig:Stairlift_Sign.svg">Stairlift_Sign.svg</a> 設有輪椅升降台</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 鄰接車站

## 參考資料

[Category:寶安區](../Category/寶安區.md "wikilink")
[Category:2011年啟用的鐵路車站](../Category/2011年啟用的鐵路車站.md "wikilink")

1.  [1号线(罗宝线)续建站点简介](http://www.szmc.net/02constuction/pop.jsp?infoID=401)